.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _faith--Atheism:

Атеизм (`Atheism <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=21>`_)
=============================================================================================================

**Источник**: Core Rulebook pg. 440, Lost Omens: Gods & Magic pg. 101

Хотя большинство признает существование богов, некоторые не считают их достойными поклонения, а некоторые и вообще отрицают их присутствие.

В мире, где боги явно существуют, мало людей придерживаются строго атеистического или агностического мировоззрения; то есть веры в то, что богов нет или что существование богов непостижимо.
Однако большое количество люди предпочитают вообще не поклоняться никаким божествам.
Многие делают так из-за той ценности, которую они придают свободе - не быть обязанным божеству означает отсутствие ограничений, порицания, анафемы и ограничений.
Хотя для некоторых это решение может показаться аморальным, для атеистов оно может быть мотивировано стремлением к автономии и правом выбирать свою судьбу.

**Эдикты**: нет (LOGM) / следовать своим целям с верой в собственную способность к самосовершенствованию (CR)

**Анафема**: нет (LOGM) / возносить молитвы божеству (CR)

**Мировоззрение последователей**: любое





.. include:: /helpers/actions.rst